\begin{flushright}
Dedico esta dissertação aos meus pais,\\Raimundo Nonato Damasceno e Sandra Maria Braga Damasceno,\\que nunca mediram esforços para me dar uma boa educação\\e me ensinaram, desde cedo, sobre o quão importante são os estudos em minha vida.
\end{flushright}